---
title: Python 函数的定义(图文节)
date: 2021-10-18 23:58:05
tags: [函数]
categories: Python
description: 本节课主要总结了<br>函数的定义
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-10-18/2.png
---

### 函数的定义

> 所谓函数就是为了满足业务需求封装的功能。
>
> 比如多个地方需要用到同一个校验方法。
>
> 这个时候就可以把校验方法单独写一个函数以供多个地方进行调用。

#### 函数的作用及好处：

1. 减少`重复代码`
2. 方便`修改`，更易于`扩展`（加减功能）
3. 保持`代码一致性`（便于一修改一致修改）
